社會專題：自稱慈善組織 扮派抗疫基金 「老千界小強」圖呃20萬「檢測費」

節錄

社會專題：自稱慈善組織 扮派抗疫基金
「老千界小強」圖呃20萬「檢測費」

「靠政府不如靠自己。」一個自稱慈善組織以此為口號，於上月政府推全民檢測期間，在網上宣傳向基層派發3,000元抗疫基金，但錢未到手，申請人要先繳200元檢測費。本報追查發現，該組織主腦是過去三年被連環踢爆的老千黃皓恆。記者直擊行騙過程，煞停原計劃速擸20萬元騙局。現時黃臨時租用的共享辦公室，仍遺留近百瓶申請者的唾液樣本。經連番追問，黃答應親到本報大樓受訪，但過程中否認所有指控，反聲稱背後有人主使，又指有市民已獲派基金，但無法提供證據。

相關新聞：主動解畫 賴有幕後主腦

記者：林 熊 龔蕙芝 馮智敏 周子惇

■黃皓恆得知WeUnity掠水局爆煲，主動聯絡記者，稱要將過去的事件「解釋得清清楚楚」。

自稱慈善組織的公司WeUnity，去年9月開設facebook專頁，今年8月推出聲稱由三間企業資助的「援助基金」。申請者月入低於13,000元及已登記任何武肺檢測，即可獲發基金；如未登記武肺檢測的申請者，可向該機構付費200元登記，完成檢測後便可獲3,000元。計劃甫推出，有網民猜測是否政府利用計劃為全民檢測「篤數」，或將個人資料「送中」。

相關新聞：苦主追數失敗：警不受理

記者調查機構背景後，發現原來WeUnity與本報之前兩度踢爆的老千局有關，主腦黃皓恆近一年分別以賣口罩、出租Tesla設局斂財，累計捲款過百萬元。

■WeUnity成立專頁後一直沒有更新，至今年8月推出援助基金計劃。

■WeUnity掠水局，吸引多名市民查詢及登記。

職員欠薪 揭圖騙千人

記者放蛇發現，WeUnity設在觀塘一個工廈的共享辦公室，「申請任何資助呢，都要做個肺炎檢測先。」男職員向申請者派發申請表、口罩、罐頭等，然後解釋申請流程：先填表，再預約檢測日期，職員會上門「派樽」，屆時收取200元檢測費，翌日收回唾液樣本，兩周內會將3,000元滙入申請人的銀行戶口。

有申請者質疑，「點解要畀200蚊先？你扣返檢測費，畀2,800我哋咪得囉。」職員推說是運輸費用，又指檢測費已相對其他私人機構便宜，吸引多人即場登記。

記者私下聯絡到WeUnity員工，得知他們被欠薪，終拆解到黃的掠水局全貌；同時黃皓恆亦暫停派樽收錢，最終在逾250人申請中，只有90多人付款200元，涉款僅萬多元，員工阿俊爆料指，黃皓恆預計有1,000人申請，如以每人200元檢測費計算，本來20萬元袋袋平安。

最終黃未完成計劃即被踢爆，阿俊與其他職員同遭欠薪，加上共享辦公室負責人通知欠租，他才確信受騙，「（辦公室）仲有94樽口水樽擺咗成個幾星期。」衞生成疑。

■WeUnity派發的樣本樽設計馬虎，沒資料標貼，亦沒有密實袋提供。

■因初期申請反應冷淡，黃皓恆以短訊逼員工「跑數」，員工因此號召親友申請。

擬辦法律講座再掠水

「好冇品囉，。。。。。。。。

本報曾兩度揭穿黃皓恆的掠水局，。。。。。。。。。

記者質疑慈善機構名單中無WeUnity，黃即改口否認為慈善團體，僅為一間做慈善的公司，。。。。。。。。

佢都幾好野
用過唔同方式 行業去呃都俾佢呃到仲要今日仲呃緊